【全城禁聚】假期「避疫」人群逼爆西貢石澳 行山友：曬太陽增抵抗力

武漢肺炎疫情仍持續，踏入復活節長假期的第3日之際，不少人難抵留在家中之苦，趁假日到郊外遊玩。西貢市中心下午人頭湧湧，不少人都到食肆午膳，或再轉乘巴士到黃石碼頭。有來西貢行山的市民表示，困在家中太久，所以趁機到郊外遊玩，強調會全程戴口罩作防備。衞生防護中心顧問醫生兼傳染病處主任張竹君提醒市民勿掉以輕心，若復活節期間「大家出去玩」和聚會，一兩周後將會得知有否引發大規模感染。

今日中午，西貢碼頭一帶的海鮮酒家、茶餐廳生意暢旺，露天位置幾乎坐滿。記者所見，食肆大多遵守規例，每枱最多4名食客，枱與枱之間相距一定距離，部份枱更設白色膠板分隔，亦有不少人聚集在碼頭附近購買海鮮等。

不過，有食肆雖然每枱只限坐4人，但枱與枱之間十分緊逼，記者目測其相距不足1.5米，涉違反規例。不過美食當前，食客沒有理會，紛紛除下口罩，大快朵頤。另有食肆疑受限坐令影響，令店內坐位減少，變相市民需要排隊等候入內。店外排長長人龍等候入內，惟排隊市民大多都有配戴口罩。

另外，在西貢海濱公園內，有不少中年大叔下棋，並引來其他阿叔圍觀。高峯時，計及下棋的人士一度超過6人，有大叔於圍觀或下棋時更拉低口罩。上述情況持續了一個多小時，現場未見有職員上前勸阻。

行山友揀中高難度路線避人群
至於巴士站，往北潭涌、萬宜水庫的94線最長龍，平均逾20人等候上車，每架巴士的座位幾乎坐滿，不少人更帶備地墊等行山設備。

梁小姐與3名朋友準備乘巴士往北潭涌行山，她指，西貢的景色怡人，她與朋友挑選中上難度的遠足路線，「應該少人行啲，接觸少啲人」。她表示，留在家中多日，恰巧與朋友今日有空，便約定一同行山，強調全程戴口罩，並會用酒精搓手液清潔雙手，「見到人多都會行遠啲」。

同樣往北潭涌行山的賴小姐亦認為，比平日多人，她由從旺角乘車來西貢，笑稱西貢比旺角多人。但她慨嘆：「留咗係屋企好耐，今年第一次出街」，故想到郊外走一走。她指出，因擔心疫情，所以會全程戴口罩，保持衞生。

往萬宜水庫的黃先生同樣表示，不少娛樂、康文署設施已關閉，所以只好到郊外鬆一鬆，「曬吓太陽都可以增加抵抗力」。他由沙田來，巴士站大排長龍，等20分鐘才可上車，直言西貢比他預期更多人。他指，依從政府抗疫指引，大部份時候也戴上口罩，與其他行山人士保持距離，用動作代替開聲打招呼，「如果附近冇人，先會除低（口罩）」。

石澳泳灘人滿為患
除了西貢逼爆外，《蘋果》記者今午到石澳泳灘視察，沙灘人滿為患，太陽傘更幾乎遍佈整個沙灘，也有少女無懼疫情除下口罩曬太陽、玩水，亦有一家大細在泳灘享受家庭樂。而前往石澳泳灘的巴士更迫爆，排隊人龍無間斷；石澳泳灘的停車場同樣迫爆，不少私家車都要輪候車位。

至於大浪灣及龍脊同樣擠滿郊遊人士，不少人都無罩行山。漁護署早前宣布所有郊野公園露營地點及燒烤場延長關閉至本月23日，現場所見，燒烤場被圍封，沒有遊人違反禁令進入燒烤場範圍。不過，在市區的康文署場地，即使有膠帶圍封，仍有不少市民無視禁令，進入有關設施做運動。

市民不減社交活動 或致爆發危機
張竹君在記者會上表示近來行山或聚會的市民增多，由於香港一直有輸入性個案，但若市民進行家居隔離，自然可減少「二代傳播」；在本地個案方面，張竹君指目前監察系統不是百分百捕捉到所有個案，亦無法肯定本地傳播鏈已完全中斷，因此要依靠監測及市民自發求診，在拿到樣本後才可得知。在本地個案隱性患者方面，如市民仍不減社交活動，自然會增加爆發危機。張竹君稱現在不會得知是否出現爆發危機，唯有一至兩星期後才可得知有否引發大規模感染。

食物及衞生局局長陳肇始亦指，留意到復活節假期期間多了市民外出，強調病毒不會休息，市民不宜對疫情鬆懈，應繼續保持社交距離。

海鮮家族

【國際戰線，急需支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠3萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

仲旺過市區
唔識死

遲早出事

屌

香港人忽然咁健康

間酒樓無拉尺狗嘅？

個個諗住行山果陣唔洗帶口罩，於是就走晒去行山

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report